元朗區會查7.21 建制龜縮

元朗區會查7.21 建制龜縮

【泛民揸莊】

【本報訊】今屆元朗區議會昨召開首次會議，即通過成立跟進7.21元朗恐襲工作小組，不過會上鄉事派議員不是缺席就是不投票，發言時更企圖歪曲7.21是兩幫人打交，而警方亦拒派人出席，只用書面回應稱事件進入司法程序，不宜評論。民主派怒轟警方回應荒謬，漠視區議會，工作小組惟有撰寫沒有警方回應單邊報告。主席黃偉賢警告政府若向區議會採對抗態度，民主派勢採取不合作運動還擊。

記者：姚國雄

會議昨早一開始選正副主席，民主黨資深區議員黃偉賢在沒有競爭下成為主席，副主席同樣在沒有競爭下，由民主陣線麥業成出任。黃偉賢出任主席後，即時請全體議員起立，為過去半年在反送中運動離世的人士默哀一分鐘，已成議會少數的鄉事派議員沒有參與。會議接着討論由五位民主派議員動議、27位民主派議員和議的「要求成立7.21元朗西鐵站白衣暴徒無差別襲擊市民事件工作小組」動議。

7.21工作小組主席張秀賢冀透過區會查找元朗恐襲真相。

警僅書面簡短回應

相關新聞：避談下台 稱緊守崗位抗疫

民主派會前已向警方就7.21事件提出30條問題，要求回應，但警方沒有派人出席會議。元朗警區指揮官張澧騏僅以150字書面回應，指新界北總區重案組正調查7.21事件，至今拘捕37名相關人士，七人以暴動罪起訴，由於有市民就事件提司法覆核，事件已進入司法程序，所以不作評論。

議員動議內容指7.21事件造成市民恐慌，即使議員和市民多次報警，但警方沒有派員前往，到白衣暴徒離開後才抵達現場，令全港譁然，質疑警方合作，故要以工作小組作出跟進。

動議獲33位民主派議員全數支持，12名鄉事議員則全部「龜縮」，若非缺席，便是不投票。成為工作小組主席的張秀賢指，警方簡短回應凸顯成立工作小組的必要：「我哋要還返個公道，攞返個真相！」又指若警方不出席工作小組會議，工作小組便會撰寫單邊報告，即使有利警方供詞也不能納入報告中。

主席黃偉賢要求全體議員起立為反送中離世者默哀，建制派議員沒有參與。許頌明攝

議員擬邀市民作證

7.21當日身在元朗站的民主派議員石景澄指，白衣人當日是不斷向站內市民攻擊：「我身處嘅嗰卡車廂內有最少兩名市民俾人擲雜物導致頭破血流。」石指出希望日後工作小組邀請當日在場的市民到區議會作證，還原真相。

鄉事派議員鄧鎔耀企圖歪曲事件，指7.21事件給他感覺是「好似兩幫人打交」，又質疑為何有其他市民捲入爭拗之中：「如果你係一個無辜市民，兩幫人喺度打交，你（點解）唔行埋一邊？」他又認為議員不應只是調查7.21事件，也應調查其他衝突。區議會昨又通過動議，強烈要求政府就反送中運動期間的警暴、濫捕、濫告成立獨立調查委員會。

日期：2020年1月8日 星期三

油麻地:會計工會街站
時間 ： 1900-2100
地點 ：油麻地彌敦道557-559號永旺號19樓職工盟辦事處

將軍澳:周梓樂逝世兩個月悼念會
時間 ： 2000
地點 ：將軍澳尚德十字路口祭壇
*請自備白蠟燭、鮮花

順利利和你唱
時間 ： 2030
地點 ：順利商場麥當勞對出空地
*街坊裝, 以歌聲激勵士氣
**預防病菌 記得戴口罩**

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

少數派仲敢坐係度篤口篤鼻

有冇諗過班少數派有份